我老母無啦啦叫我比張回鄉證副本佢

問佢又喺度遊花園
話我唔信佢，唔通佢害我咩

回鄉證有咩用？
佢係咪想拎返大陸借錢搵我做搶保人？？？

搶你老母個臭閪

借錢

擔呀 sor9ry

除咗借錢，我都諗唔到其他理由

咁你依家的確唔信佢，直接同佢講唔信佢

我未講出口佢都已經發晒脾氣啦
總之佢冇一個合理解釋，我老閪都唔會比

係咪鄉下分錢

利申我唔係同老母住

我家姐就喺度幫我老母口，係都叫我比佢
我覺得佢兩個都信唔過

分咩錢關我咩事
我一次都冇返過咩鄉下

畀人呃

你話返佢唔信你，要嚟做咩都唔肯同你講

同呢d人嘈你要以其人之道還治其人之身

ok喎

雖然我同佢不嬲都冇信任可言

一定有古惑啦

幾大都唔俾啦

可能幫D同鄉同假結婚證申請D女仔落黎生活

剪撚左佢再影比你老母

你同佢講：拿一人退一步，你講咩用途，我就俾你

你俾佢時係副本上畫線寫明：只供xxx用途，其他用途本人一蓋不承認

咁樣得唔得呀

一概

幫你辦入黨手續 等2046解放軍殺落黎唔洗比人抄家

諗得過

佢肯講要嚟做乜我實比嘅

如果寫埋用途，會唔會好絕情

你老母搵你做擔保人唔係唔得嘛？

共青團

一定係 生你出黎只係為養兒防老
等比老母用你名借幾十萬

比人識穿左發脾氣

咁到時比人拎左黎做犯法野，你唔好喊

冇養過我就想我比錢佢

典型癈中癈老嘅招數，唔夠講就發你脾氣

即然你同佢冇咩信任可言就去盡D，仲要一半係正面一半係反面

最後有無講到咩原因

笑死

你老母有冇參加d咩鄉親社團？

遊完花園又發脾氣之後，就潛咗水

廢中：生你出黎仲想點？冇我？你乜_都唔係

幫鄉下既親戚借錢

你又唔可以遮住張證，
陣間人地剪咗張證嗰個位出嚟再影印多次咪又唔用

係咪不嬲唔好感情

兩個女人夾埋更加唔好信 要俾你家姐自己俾到夠

買間屋俾你，張屋契寫你名

屌，我都想知
我呀爸都係咁吹鳩我叫我印香港身分證，回鄉證同銀行卡俾佢
問佢做乜又話總之有用，之前睇過tvb都有講，有條友唔見大陸身分證，俾人以佢名義借咗八千八百萬人仔要佢還
都痴撚線

你叫佢講佢都有可能講大話呃你
查清楚最好

好撚可疑

最後點，你問下佢係咪比人呃

係
最好問佢要申請啲咩 拎埋張form出嚟

等佢移唔到民 殺落黎走唔甩

回鄉証呢啲垃圾野就啪斷佢啦

影個封面比佢

你叫你家姐比

鬼鬼地wor, 唔講咩原因都算，仲要加多個人黎加把口

賣你返大陸

唔好俾
俾左 你下年就會開post求救

有機是入同鄉會，計人頭，拎錢
之後佢哋有什麼事，就報埋你上去，做所謂的義工拉下票，簽名運動咁囉，但99%都是親中架喇

呢啲時候自己諗俾唔俾啦

結婚

幫你申請個迪麗熱巴落黎同你扑野

九成係想帶你返鄉下相睇

好撚鬼

千萬唔好俾 唔知佢用黎借錢定點

燒左去一了百了

留名跟進

賣豬仔

要影比潛建聯

哩兩日嘅事嚟，吹得我好急下

影印完

問清楚用途

佢死都唔講而你又要俾佢既話

記得係紙到寫番copy only

最理想係寫明xx機構用only

幫你申請宇宙通行證呀柒頭皮!!!

其實係找去幫你做衰仔紙 證明你唔養佢拎大著數

一係幫人借錢，一係搞假文件「結婚，生意」都係同錢有關
老母都無情講。咪心軟

你問佢即刻發老皮即係有問題，千萬唔好比

出賣你啲資料

係咪做咗傳銷

有咩正當理由唔可以就咁講

最理想係唔撚俾

保險收益人/遺囑
or
借財仔/冥婚

搏唔搏自己諗

兩個女人都臭閪

係咪幫樓主揾工廠妹相睇?

幫你申請個張港澳人士大陸身份證呀，你仆街啦今次！

屌你咩冥婚都要證

就算你老母係好意你都一定要問佢有咩用途
有機會係佢比人呃

分錢要支那戶口先有，攞回鄉證那有錢分

會唔會係想比個驚喜你, 請你同佢一齊去旅行啊

好明顯有鬼啦

唔俾得你知都唔方好野，
搞遺產房產點會唔同你講

一係就假結婚
一係就同鄉會果類
再唔係幫你搞大灣區證，不過你長住香港偷雞搞到都有稅務問題
你咪諗下要搞d咩唔俾得後生仔知

咁講乜鳩丫
佢講咗你都唔會信
唔借咪完咗件事囉

一係就話廢事同你講，你識乜

剪左佢啦 你趕住上大陸咩

同人假結婚

樓主老母都on9

係成年人就有權知

仲阿知阿左

我而家唔想再理
家姐又話我煩，唔理佢地就要佢執手尾氹我老母

佢唔識自己比？

咪就係
又話一家人
而家問你拎來做咩都講唔出

樓主 睇你上面啲留言大概估到你同你媽關係差
你仲要話你地之間無信任可言 就更加唔好俾

再者 要小心你同住嘅人
訓教時收好啲證件、卡
俾人偷偷拎去影印就係咁先
宜家表面上已經有最少兩個人想要你張卡

幫你係大灣區買樓

唔講原因老閪都唔比喇 樓主記得由依家起要收好啲證件

樓主好似係tb

真係當你屋企人就會坦白同你講
呢度一眾巴絲唔想你中伏咋
一個唔好彩 你之後嘅人生就係用黎還錢 還一世
千奇唔好心軟

話說話虎毒不吃兒
融左你都唔知咩事
最驚係求死不能

唔好屈服, 千其唔好畀, 唔方係好嘢

一概
香港好似可以咁
出左境就唔知

小心做左擔保人

Btw“正路”擔保要簽文件

分錢點會講唔出理由
支持你一日得唔到合理理由一日都咪撚比

你同你老母關係一定好差

被結婚

咁咪叫你家姐比飽佢囉

頂見到你呢個REPLY我笑左出聲

連登有愛

平時呀媽係咪勁親中，日日閙人搞亂香港個類？
財務紀律如何先？有無賭錢借錢習慣？
如果個底本身都花，你俾得回鄉証死梗

佢鐘意咪影俾佢
不過記得影嗰陣遮住個名，張相同個 number

我建議樓主報失張身份證同回鄉證
再補領返
我覺得佢地係想做犯法野

一句講晒 唔好比
一係報失咗先比

上身嗰個係你
家下都講唔出口係身有屎定唔好意思心照啦

自己收埋D 護照同回鄉證啦

以防萬一要將張證啪斷佢呀樓豬

第177A章 《人事登記規例》
13A.就身分證的遺失等提供虛假詳情
任何人向登記主任作出陳述或聲明，或提供詳情或證據，聲稱身分證已遺失、毀滅、損壞或污損，但明知此等陳述、聲明或詳情、證據在要項上虛假，即屬犯罪，可處第5級罰款及監禁2年。

19.罪行
(1)任何人如有以下情況，即屬犯罪 ——
(a)無合理辯解而違反第3、4、6、9、13(1)、15(1)或(2)、16或18條，或無合理辯解而未有或拒絕遵照上述各條的規定或根據上述各條而作出的指示或規定； (1989年第382號法律公告)
(b)-(c)(由1983年第86號法律公告廢除)
(d)無合理辯解而未有或拒絕遵照根據第11(1)條刊登的命令或該命令的規定；
(e)無合理辯解而未有或拒絕遵照根據第11(3)條作出的規定；
(f)(由1987年第178號法律公告廢除)
(g)無合理辯解而管有 ——
(i)根據第3C(3)、6(4)、7、7A(3)、13B、14(4)或16條已停止生效的身分證；或 (1989年第382號法律公告)
(ii)已由登記主任根據第3D(1)、7B(1)條或第(3)款宣布無效的身分證。

上而所講的3D(1)、7B(1)條或第(3)款係指咩我唔係咁清楚 懶得check
不過小心犯法

條例係針對假遺失
令你有兩張身份證作非法用途
咁你只要真遺失就ok

而家條八婆終於上水，開始威脅我
話佢要「做啲事」，問我呢個仔拎張證都唔得，問我諗清楚未，係咪唔認佢做老母

仆街啦條死八婆，佢咁講完我更加唔想show佢

一句講哂
喺好野點會唔講得

佢分清楚莊閒未

9成你家姐想R你老母錢，tum佢問你拎回鄉證借錢/做擔保
正常只會一齊問你阿媽攪緊乜，點會幫拖tum你交出黎?

剪卡唔洗煩

實係做衰野不果先發老脾

留明睇你老母做得咩野出⼃⼀⼁⼃⼂⼃乛⼃

出黎

因住訓覺偷偷地拎

你老豆冇出聲?

九成錢銀嘢

講到明 做d事 就唔撚洗借啦

送層大陸樓俾你啊，大灣區人遲D有錢過腥港人啊。

窮人生仔
搬得出去住喇, 認真

似

一齊住？

剪左佢先啦
一陣會襯你唔覺自己拎

照計你老母落左黎
鄉下分錢佢係冇户藉，唔應該關佢事
但講到借錢
還唔到錢又係攬炒
結婚更加冇可能，你唔在場點都冇可能結到
會唔會係鄉下收地收埋你間屋
你老母唔想分呢舊錢俾你

身份証訓果陣袋褲袋
回鄉証剪碎曬再報失掉埋佢
護照就搵個地方收埋佢

死都唔講原因一定有鬼啦

咁窮，鬼有樓咩

你就好
可以將來養少件

試下撚下佢
淨係影正面唔影背面
睇下佢要黎做乜

講到咁出面仲好啦，以後咩生養死葬都慳返

大陸冇戶藉。但係啲舊村收地就唔同。會分返。
但係呢啲開心嘢又冇理由咁鬼崇

佢發得脾氣一定係衰野
如果係啲乜野著數野 定參加乜乜報個名 點會咁撚會咁撚嬲

一係借錢
一係就中國個D誅九族
宜家要交返親人既證件副本做RECORD

行得正企得正怕咩講，明人不做喑事

幫你娶妻

唔好俾
搵你做保險擔保人就大檸樂

係唔係親生老母先？係既都唔洗驚既要害你，你一早死撚左啦

先下手為強
屈爛張回鄉證先

拎你去賣豬仔呀傻鳩樓主

唔講咩事點都唔好比
記收得收埋

條八婆好煩囉，話我唔去搵佢，佢冇得當面同我講，繼續屌我唔比佢
想block 7佢whatsapp

呢條八婆平時都好閪煩，又冇腦

呢啲老母唔認都無損失啦
如果樓主要俾開家用佢嘅話仲好，慳番一筆

佢想搵你笨仲要你去見佢
好大嘅官威呀

係唔係開個咩咩同鄉會個D 貪小便宜佢地最叻

貪小便宜都算
用樓主個名借錢就仆街啦
支持報失

無謂為左呢d人搞到自己煩
自己呀媽都係咁話
聽落唔覺會拎去做咩好野
一拎唔到就好似撻自己係你呀媽個官威出黎咁
比我真係block晒佢仲清靜

人唔會變?

最撚憎啲長輩持住自己嘅地位高就覺得後輩老馮都要麻木遷就佢尊重佢

幫你整港澳居民居住證姐

冇事既

其實佢地係唔係唔係你屋企人你自已諗多左？

唔比

依家咁樣，講完你都咪撚信啦

點解我聯想到依個post

呢啲鋪頭係咪呃啲老人家?

一定唔好俾，佢嘅反應真係好可疑

一定要剪到張卡有咁碎得咁碎

如果養到自己，就算佢有幾百萬，都唔好理佢啦

支持樓主收埋張回鄉證

假結婚？

你係咪同以上三個人是旦一個住先 唔係嘅話可以唔使剪住

正常親生唔會變

不過驚味唔好比有咩問題

巴打有冇老豆?唔問佢乜事既

你如果唔上大陸，剪卡穩陣

你家姐會幫口，咁佢應該知咩事，而佢幫得咁落力，斷估都唔會係你有錢分嘅事嚟。由此可見，唔慌係好野。

啲女人好蠱惑㗎小心啲

咁似D中撚左大陸傳銷嘅人
講真呢D文件邊個都唔好比，就算佢講個原因幾好聽
一來可能佢呃你
二來可能佢都比人呃

人老左被身邊既人洗腦, 咩事都做得出

真係女人天性黎

要交人頭數比阿爺果d?

講真 同佢唔係咁熟 又信唔過
點知會唔會害你
老母就代表一定好架咩
何況都唔係關係好好
佢要搵你笨又易落手 落完又用老母個名撻你
仲要你係佢個仔
大耳龍搵你追數都合情合理

追完post 唔方好野
樓主頂住呀

十成十借錢 老閪都唔好畀呀樓主
我識人又係借回鄉證畀人
點知畀人呃做擔保借咗三十萬
佢無神神畀人追數先知咩事

有咩唔可以係 wtsap 講先 ?

同埋，分清楚
宜家係佢需要你，唔係你需要佢
就算真係搵，都係佢搵你啦

有無見過保險佬叫你上佢 office 開單?

LM

你應該用張證塞入你老母個閪到

你同佢講唔係唔信佢, 係怕佢俾人昆

千其咪比，剪碎佢掉撚埋佢
唔係比佢地偷撚埋黎用
D女人好撚古惑架

屌開始似D傳銷叫你上樓傾

話說我老豆有次有份野係關於D咩咩地權既文件
我問佢咩鳩來
無頭又無尾得一張紙,仲要係影印到舊撚哂, 我唔會簽
之後佢發老皮,又咩又柒,話唔通我賣你豬仔咩
係呀我驚係人地呃鳩你賣埋我添呀

所以老人真係唔可信
BTW回歸卡唔係急用真係剪撚左佢丟埋報失好過
廢事出事

屌你老母

樓主老母究竟咩事

打死唔畀，成年人要向自己嘅行為負責。

大陸好興用個人証件借錢
唔知有冇關係

碎上啦on9

樓主有無update
到底係做咩好好奇

不停send d大陸比人呃證件被借錢家破人亡新聞佢睇

一陣癲到同佢癡返埋就好笑

作文同個同學寫咸濕故仔

可能拎畀建賤聯 拎多份蛇齋餅傻

「八婆」係指你老母？後母嚟架？？

好明顯係借錢用啦

依家點？

佢地連理由都講唔到仲聲大夾硬
真係愈搞愈信唔過

樓主快啲
所有證件貴重物品放入銀行保險箱
唔好放屋企

痴撚線老母
有咩可能自己個仔都要隱瞞
仲要夾埋家姐呃細佬
樓主真係未必親生
佢唔肯講就老死都咪撚借

佢琴日wtsapp叫我當面比佢講清楚
我冇覆佢
唔想再煩

七成借錢，兩成層壓式推銷，一成係桃色陷阱

見佢嘅話，個癲婆一定講唔過就發晒癲又喊又鬧
我當面就費事同佢嘈，佢都唔會聽得入耳
結果一定又係不歡而散，我會頂唔順走佬
所以見面根本都冇意思

養到你咁大 做擔保借幾百萬係咪唔得啊

搶先一步
偷返佢張証去借錢

剪咗自己張証先 穩陣d

肯撚定唔係好野
係好野有咩唔講得
樓主俾左就一世啦
我係你就剪埋張卡
佢搶都搶唔到

過期未

簡單一句，你自己都要保障自己，佢答唔出有乜用途，即係佢做緊啲一旦俾你知就會反對嘅嘢，即係唔方好嘢啦
最憎人唔夠講就玩情緒勒索

印埋
只供參考，不作擔保或任何法律上依據

好野已經講咗比你知啦，唔通留嚟比驚喜你咩

順便photoshop 埋個號碼俾佢

小心佢偷左你
剪左佢啦

樓主報失有無用

ps 張假既比佢睇下發生咩事

樓主真係慘，有個咁嘅老母，好彩你大個人識得諗

比左未

好彩樓主已經獨立生活 如果仲一齊住緊 有啲咁嘅屋企人仲慘過死 虎毒都不吃兒 你老母同家姐真係

我老母老左就俾人洗腦中左邪教，成日唔理屋企

千奇唔好，除非你打算破產或者無命啦

報失完再比佢囉

信親生老母，不如信近身錢。

你有冇去查下佢個CREDIT SCORE之類

張卡剪左啦

樓主有無update
好奇到爆炸啦

統一回覆下巴打
佢最後講咗原因，我冇得揀都係比咗佢
雖然都唔係咩好野，但都唔係害我嘅
總之我以後唔會再理佢

咩原因？

乜原因

因乜有呢個結論
睇唔到個logic

咩原因講啦日日追post

做乜撚，咁峰迴路轉

正確

追咁耐唔係唔講原因啊化

姐係點呀？

回鄉證到底有咩用

原來打錯字要比人屌老母咖
仲要有600幾個正皮
連登幾時變左咁撚低質

咩原因就唔方便講啦
家醜不出外傳
但唔係借錢

你過唔過意得去
咁多巴打陪你係到鬧
最後屈服不得止
仲唔交代點解

你有啲乜撚嘢用

俾少少hints 講下關於邊方面都好丫
屌你而家垃撚圾

垃圾！！！

一開頭係驚佢拎去借錢先屌佢啫
而家佢有正當理由

你地見我一開頭都屌得好勁就知我唔係冇腦就隨便比證件人
唔使擔心

幫你搵大陸老婆？

假結婚拆數成功

依d老母真係on9, 借人野仲大大聲，仲唔撚講咩事，on9

樓主你不如講少少啦
大家一直咁幫你

你in general都講個大概嚟聽下

搞咁大壇野引咁多人入黎
點知最後輕輕帶過
分明駁人屌啫

又唔係叫你全面披露
你講句「你自己有著數」或者「全家番大陸玩」都好
講唔過去喎ching

屌 我老母同個大陸佬結咗婚呀屌你

滿意未牙牙牙牙

橙

😂😂😂😂

因乜解鳩

屌

買樓俾你

wtf
咁點解又關你事

節哀順變呀爸打，有咩心事唔好屈埋屈埋

真係比巴打up中假結婚